"關公大戰外星人"導演: 「香港精神」就係利益先行, 投機取巧, 見高拜見低踩

你係點睇本土意識或者本土文化?

> 梁 : 其實我覺得無『香港精神』呢個字。廿幾年前香港好風光時期呢，二三十年前九十年代二千年代香港係好得既時候呢，無人講香港精神。香港精神就係無香港精神，就係利益先行、就係投機取巧，邊到有錢就搵邊到呢個就係香港精神。佢地會美化所謂獅子山精神、所謂拼搏。其實呢一啲野唔係⋯⋯記住我地香港既年輕人千祈唔好比呢啲野呃到，呢啲野係啲老野話比你聽，佢叫你安份守己啊嘛、叫你獅子山精神啊嘛。佢獅子山精神咩，佢一啲都唔獅子山精神啊。佢炒完貴左啲野，炒左炒乜炒物，賺左啲錢會唔會比返你？會唔會回獻你？會唔會回饋社會？唔會咖，佢想你拼搏啊嘛、佢想你唔怕蝕底啊嘛，佢會唔會唔怕蝕底？佢唔會。

你地要諗既就係點樣打倒呢一啲人，用你既實力。唔係叫大家去雨傘抗爭扔幾個汽油彈扔下磚就做到野喎，唔係靠呢啲喎，係靠你既技術，你有無料到先。外國既人會唔會注意到你，你既修為你既技術係咪勁過佢地，你既思維係咪做到一啲佢地做唔到既野。我地既優勢係我地好熟悉social media，我地好熟悉電影以外既野。北野武都講過既，有乜野告誡宜家做電影既年輕人既，佢有一句我係好深刻既，唔好將你既人生全部放係電影上面。以前既人可以咁做，我地呢一代唔可以咁做既。我地呢一代係靠外來既資訊食糊既，我地係要靠遊戲、動畫甚至乎social media，靠唔同既cross-media去製造我地既創作既，因為宜家新一代既人既品味係愈來愈劣絕愈來愈蠢既，書都唔睇本，字都唔睇多隻。而且好多制度既僵化，包括電影，任何行業都係，電影特別係。

我地最叻地方就係，尤其是你地讀IVE、讀POLY、讀digital media，你地叻既地方就係，你地做後期做CG之餘，你地要識拍野識剪野要識得打燈，睇既野多。你識既軟件係你既武器黎既，你識Premiere、你識final cut pro，你就識mixing咖喇你就識做聲你就識扔聲，你上網搵罐頭聲你上網搵effect然後一條龍做哂。你識呢啲宜家所有老一代既導演都唔識。你拍特技，佢地要請特技導演，你識特技你又識拍埋，唔洗請特技導演，你自己搞掂哂，你識你就有競爭能力啦。

甚至乎仲有一樣野，所謂本土意識。香港既觀眾都唔會睇好你，香港觀眾好賤，好見高拜見低踩。全世界都係咁，香港特別勁。曹星如就係一個例子，打到豬頭咁比人話打假。好彩曹星如係次次贏咋喎，輸一兩次仲得了啊，地底泥啦變左，唔容許失敗。香港人係非常之⋯⋯觀眾係非常之低賤。千祈唔好指意佢地會撐你，你要有返自己既諗法，你要保證自己既生計，紮實到一啲自己擅長既領域，保證到呢啲野先至再去反擊，先至再去諗香港人。香港人，你唔好當佢地係善良既觀眾，當佢地係蠢既人，雖然咁講係好黑暗，但係呢個係真既，佢地唔會同你諗咁多野咖，佢地係好淺白好蠢既一群人，大部分啦當然唔係全部。因為教育啊嘛，睇TVB、睇100毛、睇Youtuber，睇左十年咁個啲人就係咁樣。所以本土意識呢，無咖，我地咪就係本土囉，我地咪就係住係呢到咋嘛，我地既野就係本土。唔好揸住啲信條，唔好話咩拼搏唔好咩啦，廢話黎咖，個啲唔好信佢地啊。

《關公大戰外星人》都係講緊類似既野，講緊入面有班友仔寧願驚樓價跌都唔驚前面棟樓冧，呢個咪就係香港精神。法治被破壞唔緊要啊，行業被破壞唔緊要啊，最緊要眼前搵到錢。去哂炒樓囉，去哂投機囉，去哂炒賣囉，無話唔得咖。但係我地就係咁賤囉，賤骨頭囉，做創作既人。香港唔係孕育創作既好環境，但都未算係最差，因為我地既科技好發達，我地既網絡好快，我地既資訊好犀利啦好快啦，相對外國既野係平啦，學校亦都有support，有呢啲學校啦，唔係最worse既，但係一定係難囉。姐係講真每個國家都有問題，香港既問題就係觀眾既品味好差劣，上一代既電影人同我地呢一代既電影人斷層好大，好難比你上，但你亦都有好處囉。

sad but

呢幾段話應該放去中學日日播

品味差不突只，有班左膠仲鐘意以核突低俗文化為傲，標榜係本地文化招牌，搞到個個核突當高尚，雅俗不分

熱血公民果D漫畫同其他香港文化產品先係雅俗皆宜 (我屋企都有好多熱血少年 )

not your business

呢條友話扔磚冇撚用
咁話我地本土派？
五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！五毛！

香港人就係賤

當你發左達你都會係咁，我地都係香港人

隔離post抄番黎:

有個朋友 獨立運動果時講到獨立係佢畢生宏願係為左尊嚴
過無幾耐一年都唔夠係到呻做想黑警 然後比人串之後又話只係講笑
到考左ACO之後 勁開心話終於找到份穩定既工作 又唔洗好似黑警咁醜惡
心諗 加入政府之後你既尊嚴去左邊

呢樣真, 香港呢d低端人口, 一日到黑只係識睇人面色
對人唔對事, 所以香港攪成今日咁

尊嚴值幾錢？
你俾一百萬我一個月，我個個月落中環裸跑都得

//甚至乎仲有一樣野，所謂本土意識。香港既觀眾都唔會睇好你，香港觀眾好賤，好見高拜見低踩。全世界都係咁，香港特別勁。曹星如就係一個例子，打到豬頭咁比人話打假。好彩曹星如係次次贏咋喎，輸一兩次仲得了啊，地底泥啦變左，唔容許失敗。香港人係非常之⋯⋯觀眾係非常之低賤。千祈唔好指意佢地會撐你，你要有返自己既諗法，你要保證自己既生計，紮實到一啲自己擅長既領域，保證到呢啲野先至再去反擊，先至再去諗香港人。香港人，你唔好當佢地係善良既觀眾，當佢地係蠢既人，雖然咁講係好黑暗，但係呢個係真既，佢地唔會同你諗咁多野咖，佢地係好淺白好蠢既一群人，大部分啦當然唔係全部。因為教育啊嘛，睇TVB、睇100毛、睇Youtuber，睇左十年咁個啲人就係咁樣。所以本土意識呢，無咖，我地咪就係本土囉，我地咪就係住係呢到咋嘛，我地既野就係本土。唔好揸住啲信條，唔好話咩拼搏唔好咩啦，廢話黎咖，個啲唔好信佢地啊。//

非常中Point

//不要留在香港，盡量不要留在香港。香港發展機會很小，盡可能出去見世面，做一些外國人會欣賞的事，香港這個池是不值得大家去混，我都在做同樣的事，希望大家都做到。

完全同意

lm

總會有呢啲人 不意外

篇嘢咪正正屌緊你呢挺有著數拎有水抽就衝出嚟嘅賤種囉！你好有香港人精神呀！香港搞成咁真係多得你，好地地一個反思香港人質素嘅post都要被你個冚家剷拖低個質素，所以話香港觀眾好低劣係真
返去劣鳩啦屌你個老母

呢啲人為數不少

睇返本民前由開始到新東6萬6 再到DQ入閘 游梁被DQ 天琦及多人被判監 黃台仰海外庇護

香港人既反應係點就知 咩叫見高拜見低踩

高登

大中華地區上果代人可以話係人類歷史上最自私最賤嘅一批人

1949年共產黨打敗國民黨都仲叫話有啲理想試下建立一個utopia

上一代人不知所謂, 投機取巧, 文革果陣批鬥埋佢地上一代人(民國/共產黨初期立國果班人), 因為佢地好多都就黎老死曬先無聲出

向下一代又不停批鬥, 好似呢位導演所講, 踩到乜都唔係

呢代人最不可一世, 絕左上一代種, 想榨乾埋下一代, 人類史上可以話前所未見

又講

而家果代都係五十步笑百步

一個文革令支那倒退最少50年 剩返啲垃圾基因既奴隸

唔好搞笑, 呢代mild咁多, 文革上一代又批死老豆老母, 玩完就拍拍屎忽榨乾埋下一代前途

local啲黎講全民退保責任又唔見佢地負, 又想人加長者生活金

佢既下一代 姐係呢家渣緊旗果堆5X歲黃金時代
又係咁撚仆街 自私到死

信唔信十個入哩個post嘅
九個睇都唔睇都上一頁

True

講呢啲野的人 自己咪又係拎8-9千蚊出黎壓鳩啲新人價 仲要人24小時一腳踢

廢老踩廢中
廢中踩廢青
就好似班上左年紀既人
成日踩後生仔

到左班後生仔年紀大左少少
又踩番班後生仔
而家連登都見唔少
80後踩90後
90後踩00後
過多幾年就到00後踩2010後

香港人不嬲都係最鐘意睇人仆街

係鬼, 根本同一代人, 文革66-76年, 好撚多紅衛兵都係16/17歲就玩批鬥

計返數50幾-60幾歲果班人就已經係

中撚晒

原來果班仆街就係

好多人根本接受唔到自己其實唔係自己想像中咁 其實都係好重視物質享受
成堆中產無兒無女無太大經濟負擔都仲要打成世牛工做死一世
重物欲唔緊要 但最緊要認呀嘛
呢一堆人講咩遠大目標理想核心價值道德理念真係好噁心

同時, 而家好多連登仔, 係屌廢老之餘, 兼屌比自己後生既人

世代矛盾就咁不斷無限loop....

負文，有咩咁值得推？個個都識講

你都係讀多啲書先啦

none of

呢幾段日日播
都唔及間間茶餐廳
部部電視機
都長開日日播住既TVB

Baby Boomer問題就唔淨止華人地區啦
計榨壓下一代嘅日本仲勁

香港精神咪就係

搵食啫，犯法呀？我想架？

駛撚講到鳩咁大段咩

咁"最捍衛本土利益"既Donald Trump, 安倍晉三都係Baby Boomer

個導演幾多歲